<resources>
    <string name="app_name">Math All Formulas</string>
    <string name="error_message">Something gone wrong, please, restart application</string>
    <string name="chapter_in_development">Section in development\n\t\t\t\t\tcheck it later </string>

    <string name="share_text">Cool application for math! </string>
    <string name="share_using">Share with :</string>

    <string name="help_author">Help author</string>
    <string name="help_author_watch_ad">Watch ad</string>
    <string name="help_author_left_feedback">Left good feedback :)</string>
    <string name="help_author_join_group">Join community</string>
    <string name="help_author_tell_friends">Tell friends!</string>

    <string name="advices">Tricks and tips</string>
    <string name="advices_guess_answer">Guessing right answer</string>
    <string name="advices_week_until_exam">A week until exam</string>
    <string name="advices_better_way_to_prepare">Better way to prepare?</string>
    <string name="advices_prepare_on_100">Thinking about maximum score</string>
    <string name="advices_time_using">Time using</string>
    <string name="advices_day_before">A day before</string>
    <string name="advices_in_test">During the test</string>
    <string name="advices_answers_from_teacher">Tips from teachers</string>
    <string name="advices_how_to_learn_trigonometry">How to learn trigonometry</string>
    <string name="advices_the_best_way_to_prerare">What is the most important?</string>
    <string name="advices_not_miss_the_answer">How to not miss the correct answer</string>
    <string name="advices_you_will_pass">You\'ll pass</string>

    <string name="answersEgeCT">EGE and CT answers</string>
    <string name="answersEgeCT_ege2015demo">Answers EGE 2015 demo</string>
    <string name="answersEgeCT_gia2015">Answers GIA 2015</string>
    <string name="answersEgeCT_rt20162">Answers RT 2 2016 B1</string>
    <string name="answersEgeCT_rt20163">Answers RT 3 2016 B1</string>
    <string name="answersEgeCT_ct2011">Answers CT 2011 B1</string>
    <string name="answersEgeCT_ct2012">Answers CT 2012 B3</string>
    <string name="answersEgeCT_ct2013">Answers CT 2013 B1</string>
    <string name="answersEgeCT_ct2014">Answers CT 2014 B1</string>
    <string name="answersEgeCT_ct2015">Answers CT 2015 B1</string>

    <string name="typicalProblems">Typical problems</string>
    <string name="typicalProblemsSolutions">Solutions of typicals problems</string>
    <string name="typicalProblems_planimetry">Planimetry</string>
    <string name="typicalProblems_stereometry">Stereometry</string>
    <string name="typicalProblems_trig_equations">Trigonometrial equations</string>
    <string name="typicalProblems_equations_in_problems">Equations in typical problems</string>
    <string name="typicalProblems_answers">Answers</string>


    <string name="perimeter">Perimeter</string>
    <string name="perimeter_triangle">Triangle</string>
    <string name="perimeter_square">Square</string>
    <string name="perimeter_rectangle">Rectangle</string>
    <string name="perimeter_parallelogram">Parallelogram</string>
    <string name="perimeter_rhombus">Rhombus</string>
    <string name="perimeter_circumference">Circumference</string>
    <string name="perimeter_trapeze">Trapeze</string>
    <string name="perimeter_arc_length">Arc length</string>

    <string name="areaPlaneFigures">Plane figures area</string>
    <string name="areaPlaneFigures_square">Square</string>
    <string name="areaPlaneFigures_circle">Circle</string>
    <string name="areaPlaneFigures_rectangle">Rectangle</string>
    <string name="areaPlaneFigures_right_triangle">Right recctangle</string>
    <string name="areaPlaneFigures_isosceles_triangle">Isosceles triangle</string>
    <string name="areaPlaneFigures_equilateral_triangle">Equilateral triangle</string>
    <string name="areaPlaneFigures_triangle">Triangle</string>
    <string name="areaPlaneFigures_triangle_2sides_angle">Triangle (2 sides and angle)</string>
    <string name="areaPlaneFigures_triangle_side_2angle">Triangle (side and 2 angles)</string>
    <string name="areaPlaneFigures_geron_formula">Triangle (Heron formula)</string>
    <string name="areaPlaneFigures_rhombus">Rhombus</string>
    <string name="areaPlaneFigures_parallelogram">Parallelogram</string>
    <string name="areaPlaneFigures_trapeze">Trapeze</string>
    <string name="areaPlaneFigures_regular_polygon">Regular Polygon</string>
    <string name="areaPlaneFigures_ring">Ring</string>
    <string name="areaPlaneFigures_ellipce">Ellipce</string>
    <string name="areaPlaneFigures_ring_sector">Ring sector</string>
    <string name="areaPlaneFigures_circle_sector">Circle sector</string>

    <string name="areaOfSurface">Surface area</string>
    <string name="areaOfSurface_cube">Cube</string>
    <string name="areaOfSurface_cylinder">Cylinder</string>
    <string name="areaOfSurface_sphere">Sphere</string>
    <string name="areaOfSurface_cuboid">Cuboid</string>
    <string name="areaOfSurface_regular_pyramid">Regular pyramid</string>
    <string name="areaOfSurface_frustum">Frustrum</string>
    <string name="areaOfSurface_cone">Cone</string>
    <string name="areaOfSurface_conoid">Conoid</string>
    <string name="areaOfSurface_sphere_segment">Sphere segment</string>
    <string name="areaOfSurface_sphere_sector">Sphere sector</string>
    <string name="areaOfSurface_sphere_layer">Sphere layer</string>

    <string name="volume">Volume</string>
    <string name="volume_cube">Cube</string>
    <string name="volume_cuboid">Cuboid</string>
    <string name="volume_tetrahedron">Tetrahedron</string>
    <string name="volume_pyramid">Pyramid</string>
    <string name="volume_regular_pyramid">Regular pyramid</string>
    <string name="volume_regular_triangular_pyramid">Regular triangular pyramid</string>
    <string name="volume_regular_square_pyramid">Regular square pyramid</string>
    <string name="volume_cone">Cone</string>
    <string name="volume_frustrum">Frustrum</string>
    <string name="volume_conoid">Conoid</string>


    <string name="triangle">Triangle</string>
    <string name="triangle_side_triangle">Side of the triangle</string>
    <string name="triangle_side_isosceles_triangle">Side of the isosceles triangle</string>
    <string name="triangle_side_equilateral_triangle">Side of the equilateral triangle</string>
    <string name="triangle_height">Height of the triangle</string>
    <string name="triangle_right_triangle">Height of the right triangle</string>
    <string name="triangle_height_median_biss_isosceles_triangle">Height, median and bissectris of isosceles triangle</string>
    <string name="triangle_all_equals_equilateral_triangle">Height = median = bissectris of the equilateral triangle</string>
    <string name="triangle_bissectriss_triangle">Bissectriss of the triangle</string>
    <string name="triangle_bissectriss_right_triangle">Bissectriss of the right triangle</string>
    <string name="triangle_median_triangle">Median of the triangle</string>
    <string name="triangle_median_right_triangle">Median of the right triangle</string>

    <string name="radiusInscribedCircle">Radius of inscribed circle</string>
    <string name="radiusInscribedCircle_triangle">Triangle</string>
    <string name="radiusInscribedCircle_right_triangle">Right triangle</string>
    <string name="radiusInscribedCircle_equilateral_triangle">Equilateral triangle</string>
    <string name="radiusInscribedCircle_isosceles_triangle">Isosceles triangle</string>
    <string name="radiusInscribedCircle_square">Square</string>
    <string name="radiusInscribedCircle_regular_polygon">Regular polygon</string>
    <string name="radiusInscribedCircle_rhombus">Rhombus</string>
    <string name="radiusInscribedCircle_trapeze">Trapeze</string>
    <string name="radiusInscribedCircle_hexagon">Hexagon</string>

    <string name="radiusCircumscribedCircle">Radius of circumscribed Circle</string>
    <string name="radiusCircumscribedCircle_triangle">Triangle</string>
    <string name="radiusCircumscribedCircle_right_triangle">Right triangle</string>
    <string name="radiusCircumscribedCircle_equilateral_triangle">Equilateral triangle</string>
    <string name="radiusCircumscribedCircle_isosceles_triangle">Isosceles triangle</string>
    <string name="radiusCircumscribedCircle_square">Square</string>
    <string name="radiusCircumscribedCircle_regular_hexagon">Regular hexagon</string>
    <string name="radiusCircumscribedCircle_regular_polygon">Regular polygon</string>
    <string name="radiusCircumscribedCircle_rectangle">Rectangle</string>
    <string name="radiusCircumscribedCircle_isosceles_trapeze">Isosceles trapeze</string>

    <string name="trigonometry">Trigonometry</string>
    <string name="trigonometry_values_common_angles">Values of common angles</string>
    <string name="trigonometry_summ_trigonom_functions">Summ of trigometrial functions</string>
    <string name="trigonometry_difference_trigonom_functions">Difference between functions</string>
    <string name="trigonometry_multiplication_trigonom_functions">Multiplication of trigometry function</string>
    <string name="trigonometry_formulas_summ_angles">Summ angles formulas</string>
    <string name="trigonometry_formulas_diff_angles">Formulas difference angles</string>
    <string name="trigonometry_formulas_half_angle">Half-angle formulas</string>
    <string name="trigonometry_formulas_triple_angle">Triple angles formular</string>
    <string name="trigonometry_reduction_formulas">Reduction formulas</string>
    <string name="trigonometry_squared_function">Squared function</string>
    <string name="trigonometry_cubed_function">Cubed function</string>

    <string name="algebra">Algebra</string>
    <string name="abridgedMultiplication">Abridged multiplication formulas</string>
    <string name="algebra_viett_teorem">Viett theorem</string>
    <string name="algebra_arithmetic_progression">Arithmetic progression</string>
    <string name="algebra_geometric_progression">Geometric progression</string>
    <string name="algebra_tangent_equation">Tangent equation</string>
    <string name="algebra_logarithm_properties">Logarithm properties</string>
    <string name="algebra_parabola_vertex_coordinates">Parabola vertex coordinates</string>

    <string name="integrals">Deritivatives and integrals</string>
    <string name="integrals_derivative">Deritivative</string>
    <string name="integrals_primitive">Primitive</string>
    <string name="integrals_integrals">Integrals</string>
    <string name="integrals_equivalence">Equivalences</string>
    <string name="integrals_indefinite_integral">Indefinite integral</string>

    <string name="usefulResources">Useful resources</string>
    <string name="usefulResources_answers_ege">Answers Ege</string>
    <string name="usefulResources_information_belarusian_universities">All information about universities</string>
    <string name="usefulResources_skanavi_book">Skanavi task compilation</string>
    <string name="usefulResources_veremenuk_book">Veremenuk task compilation</string>
    <string name="usefulResources_rt_solutions">RT solutions</string>

    <string name="advices_guess_answer_text">Бывает так, что из-за стресса или от незнания какой-то формулы вы не знаете какой вариант ответа выбрать.
Есть пару вариантов угадать правильный ответ. Во-первых, сначала посмотрите, какие из вариантов не подходят
по ОДЗ, например если переменная стоит под корнем, а в ответах есть отрицательные значения, то такой
вариант сразу не подходит. Их мы сразу отбрасываем, и вероятность угадать правильный уже в разы выше.
Во-вторых. Если задание например упростить выражение, мы подставляем число сначала в условие, потом во
все ответы. Например подставим 0, если он подходит по ОДЗ. Зачастую так сделать намного быстрее, чем
действительно упрощать. Та же уловка работает с тригонометрией : подставьте угол, синусы и косинусы
которого вы знаете, и задание станет проще.  Как минимум пару вариантов вы точно отбросите, а чем меньше
вариантов - тем проще угадывать! Удачи! \n \n</string>
    <string name="advices_week_until_exam_text">Молодец! Ладно, что поделаешь. Но выход еще есть. Почитай и запомни как можно больше формул, очень много
заданий связано именно со знанием нужной. Твоя задача запомнить как они используются, и посмотреть как
решается тест прошлого года. Нынешний будет похож, ничего нового в математике пока не придумали. \n \n</string>
    <string name="advices_better_way_to_prepare_text">Как таковой, единой системы по подготовке вам никто не предложит, я лишь изложу
свои мысли по этому поводу. Как это ни странно, но даже хорошее знание предмета не гарантирует вам
высокого результата. Это как лотерея - может повезти с заданиями, а может и нет. Если
какую-то задачу вы знаете как решать просто потому, что разбирали однотипную, то другую
вы можете видеть в первый раз. Поэтому очень важно в процессе подготовки прорешать как
можно больше разных типов задач. И тут больше важно не количество, а качество, нужно
запомнить конкретные случаи. Вот что я хочу вам предложить : если у вас есть некоторые знания
по математике, вы считаете их достаточно крепкими и неплохо справляетесь со школьной программой.
Открываете сборники и решаете оттуда задачи. Большинство задач конечно кочуют из сборника в сборник
просто с разными числами, но попадаются достаточно интересные и сложные. Я бы порекомендовал сборник
задач под редакцией Сканави. Советская школа, немалое число шаблонов, краткая теория и сотни,
нет, тысячи задачек. + есть ответы. Все из него решать не надо, т.к. задач больше университетских,
но на тестах очень часто есть задачи оттуда.
Если же ваши знания не дотягивают до совершенных, или вы хотите повторить все с нуля, есть такая схема:
Учить какой-либо раздел, формулы, примеры использования, примеры решений и задания в конце. А после
этого решать задачи из этого раздела. Если что-то не понятно, то сначала нужно посидеть с примером
как минимум минут 20, если нулевой эффект - спросить у друга, учителя, и только в крайнем случае -
загуглить. Лучше попросить объяснить живого человека, чем прочитать сухое решение =) Очень важно после
прохождения каждого раздела не забывать его, а прорешивать оттуда пару задач раз в неделю.
И самое главное! Каждую неделю нужно решать тесты прошлых лет. Обычно авторам лень что-то значительно
менять и почти все задания в этом году будут такими же, но с другими числами. Выделили на 20 минут меньше
чем на тесте, сделали пустой листик куда будете писать ответы и решаете. В конце сверяете. Опять же,
если что-то непонятно, лучше попросить объяснить у человека чем у гугла. Впринципе все, главное в этом
деле практика и регулярность.
Ну и найдите себе друзей которые могут объяснить чуть что. \n \n</string>
    <string name="advices_prepare_on_100_text">Очень важный момент. Есть такая штука как НЛП, подробно описывать не буду, но суть в том что обычно
люди сами настраивают себя на плохой результат. Если же понять, что тест легкий, и все что требуется -
это просто побороть стресс, то решается все на хороший балл и с крутым настроением. \n \n</string>
    <string name="advices_time_using_text">Тут пути разделяются. Прорешивая тесты прошлых лет, анализируйте, в каких заданиях вы допускали больше
всего ошибок - в тех, которые решали вначале теста на свежую голову, или же наоборот, когда уставали
и думали о чем угодно, только не о математике. Некоторые решают сначала самые сложные задания, а потом
не беспокоются о времени и спокойно дорешивают легкие задания. Вывести идеальное сочетание для себя
можно только решая тесты самостоятельно на секундомер. И лучше в конце оставлять 20-30 минут на заполнение
бланка ответов и непредвиденные обстоятельства. \n \n</string>
    <string name="advices_day_before_text">Если вы готовились целый год и знаете достаточно, не напрягайтесь в этот день, пораньше ложитесь спать
и все будет гуд. Другое дело, если начали готовиться пару дней назад. Тогда для вас этот день должен
стать самым продуктивным. Учите как можно больше, но лечь спать надо не позже полуночи. \n \n</string>
    <string name="advices_in_test_text">Ю ар зе бест оф зе бест! Не волнуйтесь, и все будет хорошо. По поводу списывания все зависит от вашего
скилла, но я бы не советовал, а то еще выгонят из аудитории и поставят ноль (а они могут). Удачи! \n \n</string>
    <string name="advices_answers_from_teacher_text">Совет 1. Поставьте цель.\n
Определите, что нужно именно вам. Куда вы поступаете? Сколько баллов вам надо набрать? Сколько задач решить?
Ответ на этот вопрос у каждого свой. Вот почему так неэффективно готовиться к ЕГЭ в школе или на курсах при вузе. Ведь в классе 25 человек, и каждому нужно свое.
Одним надо просто сдать ЕГЭ на минимальный балл. Это доступно любому «гуманитарию». На нашем сайте есть подробная инструкция: какие задачи выбрать и как гарантированно их решить.
Намного сложнее тем, для кого математика является профильным предметом.
Типичная ситуация: в школе «четверка», а реальных знаний нет. Больше половины школьников на собеседовании не могут решить простейшую задачу на проценты. Многие не знают, как посчитать площадь квадрата. Для того чтобы набрать 50-60 баллов, таким абитуриентам требуется подготовка в течение всего учебного года.
Сразу скажем: мы имеем в виду не «тусовку» на подготовительных курсах при вузе, а полноценную работу с опытным репетитором – индивидуально или в мини-группе.
Есть и те, кто на пробных экзаменах набирает около 50 баллов, а ЕГЭ по математике хочет сдать на 80-90. Здесь тем более необходима помощь профессионального репетитора. Рецепт прост – занятия в течение учебного года, два раза в неделю, плюс выполнение всех домашних заданий.
Совет 2. Начинайте как можно раньше.\n
Помните, что основной фактор успеха — время.
По-хорошему, на подготовку к ЕГЭ по математике нужно полтора года. Все основное желательно пройти в 10-м классе, чтобы в 11-м заниматься отработкой типов экзаменационных задач.
Можно успеть подготовиться за один учебный год. Меньше – рискованно.
Большинство выпускников и родителей стремится сэкономить. В сентябре старшеклассники записываются на подготовительные курсы при вузе, где благополучно тусуются до февраля. Время идет, а знаний не прибавляется. В феврале, после «двойки» или «тройки» на пробном ЕГЭ по математике, начинаются судорожные поиски репетитора. «В школе тройка, пробный написали на 40 баллов, но очень хотим в Высшую Школу Экономики…» Однако чудес не бывает. Репетитор делает все возможное (а часто – и невозможное), но потерянное время ничем не заменишь.
Совет 3. В обучении нужна система.\n
Многие считают, что подготовка к ЕГЭ по математике – это разбор типовых вариантов ЕГЭ. По образцу, от В1 до С6, все что получится. С точки зрения репетитора-профессионала, такое занятие – пустая трата времени.
В обучении необходима система. Мы легко воспринимаем информацию, обладающую структурой и смыслом. Мы намного лучше запоминаем то, что нам понятно.
Все необходимые материалы для подготовки к ЕГЭ по математике вы найдете на нашем сайте. Это и объяснения, и особые репетиторские приемы, и решение задач ЕГЭ. Еще лучше, если с вами будет работать опытный репетитор. Помните, что нужны не лекции, а детальный разбор каждой темы. Критерий успеха – когда вы самостоятельно решаете любые экзаменационные задачи по пройденным темам.
А сборники вариантов или он-лайн тесты понадобятся на заключительном этапе – для проверки ваших знаний.
Совет 4. Будьте ответственны.\n
Как только вы начнете заниматься – возникнет множество соблазнов делать что-то другое. Вместо интенсива по математике – поехать на недельку к любимой тете. Вместо домашнего задания – в сотый раз отрепетировать выступление на «Последнем звонке». Вместо занятия с преподавателем – весело отдохнуть с друзьями.
Вам постоянно придется выбирать – что для вас важнее.
Формулы и основные понятия учите сразу. Не откладывайте на «потом». Используйте каждый шанс. Если есть возможность задать вопрос учительнице — сразу задайте его.
Считайте без калькулятора и обходитесь без шпаргалок. Рассматривайте каждую контрольную в школе и каждое домашнее задание — как тренировку перед экзаменом.
Постоянно проверяйте свои знания. Особенно, если готовитесь самостоятельно. Например, вы разобрались с темой «Тригонометрия». Возьмите чистый лист, по памяти выпишите определения синуса и косинуса, а также все тригонометрические формулы. Постройте графики тригонометрических функций. Решите подборку задач из Банка заданий ФИПИ (часть В) и подборку заданий С1. Если все сделано правильно – значит, вы освоили тему.
Помните, что за результат на экзамене отвечаете вы, а не репетитор.
Совет 5. Мы учимся не для школы, а для жизни.\n
Мы постоянно говорили о том, как сдать ЕГЭ и поступить в вуз. Однако это чисто утилитарный подход. На самом деле ЕГЭ по математике – не конечная цель. ЕГЭ –
это некий пропускной пункт. Подготовка к нему – одна из возможностей развить себя, увидеть совершенно разные подходы к предмету, которым собираешься заниматься в жизни. Если вы видите всю картину, вам интересно смотреть и на фрагмент. Если нет целостности – вы механически запомните кусочки пазла.
ЕГЭ ориентирован на детали. На конкретику. В заданиях части В не бывает «почти правильного ответа» — он либо верный, либо нет. А часть С требует подробных и математически грамотных объяснений в каждой задаче – то есть глубокого понимания математики.
Многие родители говорят: «Натаскайте нас на ЕГЭ. Покажите, как решать типовые задачи». Если бы это было возможно! «Типовые» задачи – все разные. Только в части В их 11 тысяч, в Официальном банке заданий.
Если выхватить фрагменты, механически «натаскаться» на ЕГЭ – в голове и останется бесполезная свалка фрагментов. А когда видите цельную картину – фрагментарность будет оправдана. Детали обогатят общее знание.\n \n</string>
    <string name="advices_how_to_learn_trigonometry_text">орой выучить формулы по тригонометрии сложнее всего. Оно и понятно, ведь мистические сочетания косинусов и синусов вообще не поддаются никакой логике. Тем не менее, их можно выучить за неделю
    не садясь целенаправленно, а просто уча в автобусе или метро. Смотрите как : выбираете теплый ламповый вечер, садитесь за стол и нарезаете себе штук 20-25 кусочков 5х5 см неплотного белого с двух сторон картона.
    Бумага тоже подойдет. Главное, чтобы все квадраты были плюс минус одинаковыми. Потом берем список тригонометрических формул, и по одной записываем на бумажки. Например, формула : sin(2X) = 2sinXcosX. С одной
    стороны нашей "Карточки" мы пишем sin(2X), а с другой - то, чему он равен. И так на все формулы, которые хотим выучить. В результате получится стопочка из двухсторонних карточек(которые главное не потерять;)),
    которую мы кладем в карман и постоянно носим с собой. А как только есть минута - в метро, очереди, автобусе - достаем эту стопочку, тасуем и смотрим на одну сторону, пытаясь узнать что на другой стороне.
    Озвучиваем(обязательно, так лучше запомнится!) и проверяем себя, переворачивая карту. Если все правильно, кладем ее вниз и идем дальше, если нет - запоминаем и в середину пихаем. Схема простая, но сэкономит вам
    много нервов уча весь этот бред! Удачи!  \n \n</string>
    <string name="advices_the_best_way_to_prerare_text">Самое главное - учить каждый день! Серьезно! Хотя бы по 20 минут, просто повторить формулы, но на ЦТ вы поймете, насколько большой прирост в баллах оно вам дало! Сложно заставить себя делать
    это на первых порах, но после 3-4 вечеров это уже будет приниматься как данность.  \n \n</string>
    <string name="advices_not_miss_the_answer_text">Чтобы не упустить правильный ответ, попробуйте представить задачу в другой интерпретации. Например нарисовать рисунок к задаче. Или решить подбором. Порой такие вещи очевидны, но поверьте, они очень сильно
    в некоторых случаях упростят решение, и вы не потеряете правильный ответ.  \n \n</string>
    <string name="advices_you_will_pass_text">Я столько сил вбахал в это приложение, чтобы вбить тебе в голову знаний, так что ты просто обязан сдавать! Я в тебя верю! =)</string>
<string name="chapter10">10.001. В прямоугольном треугольнике точка касания вписанной окружности делит гипотенузу на отрезки длиной 5 и 12 см. Найти катеты треугольника.\n
10.002. Найти диагональ и боковую сторону равнобедренной трапеции с основаниями 20 и 12 см, если известно, что центр описанной окружности лежит на большем основании трaпеции.\n
10.003. В равнобедренной трапеции даны основания а = 21 см, Ь = 9 см и высота h = 8 см. Найти радиус описанного круга.\n
10.004. Высота ромба, проведенная из вершины тупого угла, делит его сторону на отрезки длиной m и n, считая от вершины острого угла. Определить диагонали ромба.\n
10.005. В прямоугольный треугольник с катетами а и b вписан квадрат, имеющий с треугольником общий прямой угол. Найти периметр квадрата.\n
10.006. Две окружности радиусов R = 3 см и r = 1 см касаются внешним образом. Найти расстояния от точки касания окружностей до их общих касательных.\n
10.007. Около окружности с диаметром 15 см описана равнобедренная трапеция с боковой стороной, равной 17 см. Найти основания трапеции.\n
10.008. В равнобедренном треугольнике с боковой стороной, равной 4 см, проведена медиана боковой стороны. Найти основание треугольника, если медиана равна 3 см.\n
10.009. В равнобедренном треугольнике основание равно 16 см, а боковая сторона равна 10 см. Найти радиусы вписанной и описанной окружностей и расстояние между их центрами.\n
10.010. Каждая сторона правильного треугольника разделена на три равные части, и соответственные точки деления, считая в одном направлении, соединены между собой. В полученный правильный треугольник вписана окружность радиуса r = б см. Определить стороны треугольников.\n
10.011. Основание равнобедренного треугольника равно 4 корня из 2 см, а медиана боковой стороны равна 5 см. Найти длины боковых сторон.\n
10.012. Из точки А, не лежащей на окружности, проведены к ней касательная и секущая. Расстояние от точки А до точки касания равно 16 см, а до одной из точек пересечения секущей с окружностью равно 32 см. Найти радиус окружности, если секущая удалена от ее центра на 5 см.\n
10.013. Дан треугольник со сторонами 12, 15 и 18 см. Проведена окружность, касающаяся обеих меньших сторон и имеющая центр на большей стороне. Найти отрезки, на которые центр окружности делит большую сторону треугольника.\n
10.014. Хорда окружности равна 10 см, через один конец хорды проведена касательная к окружности, а через другой - секущая, параллельная касательной.
Определить радиус окружности, если внутренний отрезок секущей равен 12 см.\n
10.015. Через концы дуги окружности, содержащей 120", проведены касательные, и в фигуру ограниченную этими касательными и данной дугой, вписана окружность. Доказать, что ее длина равна длине исходной дуги.\n
10.016. В сектор AOB  с радиусом К и углом 90° вписана окружность, касающаяся отрезков ОА и дуги АВ, Найти радиус окружности\n
10.017. Дана точка Р, удаленная на 7 см от центра окружности радиуса 11 см. Через эту точку проведена хорда Длиной 18 см. Каковы длины отрезков, на которые делится хорда точкой Р?\n
10.018. Найти длины сторон АB и АС треугольника АBС, если ВС = 8 см, а длины высот, проведенных к АС и ВС, равны соответственно 6,4 и 4 см.\n
10.020. В пересечение двух равных кругов вписан ромб с диагоналями 12 и 6 см, Найти радиус окружностей.\n
10.021. Медиана, проведенная к гипотенузе прямоугольного треугольника, равна m и делит прямой угол в отношении 1 : 2 Найти стороны треугольника \n
10.022. Определить острые углы прямоугольного треугольника, если медиана, проведенная к его гипотенузе, делит прямой угол в отношении 1 : 2\n
10.023. Дан квадрат, две вершины которого лежат на окружности радиуса К, две другие — на касательной к этой окружности. Найти длину диагонали квадрата.\n
10.024. Длины параллельных сторон трапеции равны 25 и 4 см, а длины непараллельных сторон— 20 и 13 см. Найти высоту трапеции.\n
10.025. Общая хорда двух окружностей служит для одной из них стороной вписанного квадрата, а для другой — стороной правильного вписанного шестиугольника. Найти расстояние между центрами окружностей, если радиус меньшей из них равен r \n</string>
    <string name="chapter11">11.001. В основании пирамиды лежит прямоугольный треугольник с гипотенузой равной с и острым углом 30°‚ Боковые ребра пирамиды наклонены к плоскости основания под углом 45°. Найти объем пирамиды.\n
11.002. Вычислить обьем правильного тетраэдра, если радиус окружности, описанной около его грани, равен К.\n
11.003. Сторона основания правильной треугольной пирамиды равна а, а двугранный угол при основании равен 45°. Определить объем и полную поверхность пирамиды.\n
11.004. Определить объем наклонной треугольной призмы, у которой площадь одной из боковых граней равна S,  а расстояние от плоскости этой грани до противолежащего ребра равно d.\n
11.005. Плоский угол при вершине правильной треугольной пирамиды равен 90°. Найти отношение боковой поверхности пирамиды к площади ее основания.\n
11.006. Диагональ прямоугольного параллелепипеда равна 13 см, а диагонали его боковых граней равны 4корняиз10 и 3корняиз17 см. Определить объем параллелепипеда.\n
11.007. Найти отношение объема куба к объему правильного тетраэдра, ребро которого равно диагонали грани куба.\n
11.008. В прямом параллелепипеде стороны основания равны a и b, острый угол между ними содержит 60°. Большая диагональ основания равна меньшей диагонали параллелепипеда. Найти объем параллелепипеда.\n
11.009. Центр верхнего основания правильной четырехугольной призмы и середины сторон нижнего основания служат вершинами вписанной в призму пирамиды, объем которой равен V. Найти объем призмы.\n
11.010. В кубе. ребро которого равно и, центр верхней грани соединен с вершинами основания. Найти полную поверхность полученной пирамиды.\n
11.011. Основанием правильной пирамиды служит многоугольник, сумма внутренних углов которого равна 720°. Определить объем пирамиды, если ее боковое ребро, равное 1, составляет с высотой пирамиды угол 30°.\n
11.012. Диагональ квадрата, лежащего в основании правильной четырёхугольной пирамиды, равна ее боковому ребру и равна а. Найти полную поверхность пирамиды и ее объем.\n
11.013. Центр верхнего основания куба с ребром, равным a, соединен с серединами сторон нижнего основания, которые также соединены в последовательном порядке. Вычислить полную поверхность полученной пирамиды.\n
11.014. Апофема правильной шестиугольной пирамиды равна h, а двугранный угол при основании равен 60°. Найти полную поверхность пирамиды.\n
11.015. Найти полную поверхность правильной треугольной пирамиды, сторона основания которой равна а, а двугранный угол при основании равен 60°\n
11.016. Основание четырехугольной пирамиды — прямоугольник с диагональю, равной b, и углом 60° между диагоналями Каждое из боковых ребер образует с плоскостью основания угол 45°. Найти объем пирамиды.\n
11.017. Сторона основания правильной треугольной пирамиды равна 1 см, а ее боковая поверхность составляет 3 см(кв). Найти объем пирамиды.\n
11.018. Основанием пирамиды служит треугольник со сторонами а и b. Все боковые ребра наклонены к плоскости основания под утлом 60° Определить объем пирамиды.\n
11.019. Боковое ребро правильной треугольной пирамиды равно 1, а высота равна 11. Определить объем пирамиды.\n
11.020. В основании наклонной призмы лежит Параллелограмм со сторонами 3 и 6 дм и острым углом 45°. Боковое ребро призмы равно 4 дм и наклонено к плоскости основания под углом 30°. Найти объем призмы. \n</string>
</resources>
